法國老牌女星聯署反metoo 捍衛男人溝女權

嘉芙蓮丹露等聯署批#metoo化為獵巫 男性應有「溝女」自由

法國老牌女星嘉芙蓮丹露與超過100名法國女作家、演員及學者在法國媒體《世界報》（Le Monde）發表公開信，批評近日#metoo浪潮如「清教主義」，認為有關運動已經變成對男性及情慾的仇恨，將本來對於性暴力的合理抗議化為一場獵巫。公開信又指，男性應該有「溝女和纏綿」的自由，認為浪潮無助保障情慾自由。

公開信指：「強姦是罪行，但嘗試色誘他人、即使是持續或笨拙的卻不是罪，而男性顯露出紳士風度，亦不是大男人式的攻擊。」

聯署人認為男性被「簡易治罪」，被逼失去工作，「而他們所做的只是觸碰了其他人的膝蓋或偷一個吻」，「在工作晚宴上談及親密事宜，或向對他們沒有興趣的女性傳送有性意味的短訊。」

公開信又談及近日荷里活製片人Harvey Weinstein被指性侵多名女星，認為本來帶來對針對女性，特別是職場上的性暴力的合理關注，令女性可以更站出來說話的事情，已經逐漸變成要強逼別人說「正確」的話，打壓異己，並將不同意這個新狀況的女性打成為共謀和叛徒。

另一邊廂，英國知名女星 Emma Watson 日前在金球獎頒獎典禮上向美國娛樂媒體 Variety 表示，作為一名電影業內的女性，她經歷過「整個光譜」的性騷擾：「我的經驗不獨特，我朋友的經驗也不獨特，我的同事的經歷也不獨特，這是一個非常系統性、制度性的問題。」

Emma Watson續指：「很多數據均顯示，在英國介乎18至24歲的女性，說自己在職場經歷過性騷擾的女性數目是非常、非常大的。」她強調，社會現時只是剛開始揭示問題的表面。

相關報導：

衛報／紐約時報